# translation of samba-server.po to
# Chinese message file for YaST2 (@memory@). -*- coding: utf-8 -*-
# Copyright (C) 2002 SuSE Linux AG.
# Copyright (C) 2001 SuSE GmbH.
#
# swyear <swyear@gmail.com>, 2008.
# Ray Chen <swyear@opensuse.org>, 2009, 2011, 2012.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: samba-server\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2017-11-02 22:17+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2017-12-25 09:58+0000\n"
"Last-Translator: SLE Merge Robot <weblate-admin@opensuse.org>\n"
"Language-Team: Chinese (Taiwan) <https://l10n.opensuse.org/projects/yast-"
"samba-server/master/zh_TW/>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 2.17.1\n"

#. translators: command line help text for samba-server module
#: src/clients/samba-server.rb:66
msgid "Samba server configuration module (see Samba documentation for details)"
msgstr "Samba 伺服器組態模組 (請參閱 Samba 文件取得詳細資料)"

#. translators: command line help text for share action
#: src/clients/samba-server.rb:79
msgid "Manipulate a single share"
msgstr "操作單一共用"

#. translators: command line help text for list action
#: src/clients/samba-server.rb:89
msgid "Show the list of available shares"
msgstr "顯示可用共用的清單"

#. translators: command line help text for role action
#: src/clients/samba-server.rb:99
msgid "Set the role of the server"
msgstr "設定伺服器的角色"

#. translators: command line help text for backend selection action
#: src/clients/samba-server.rb:109
msgid "Set the back-end for storing user information"
msgstr "設定儲存使用者資訊的後端"

#. translators: command line help text for service activation action
#: src/clients/samba-server.rb:119
msgid "Enable or disable the Samba services (smb and nmb)"
msgstr "啟用或停用 Samba 服務 (smb 及 nmb)"

#. translators: command line help text for configure action
#: src/clients/samba-server.rb:129
msgid "Change the global settings of the Samba server"
msgstr "變更 Samba 伺服器的全域設定"

#. translators: command line help text for enable option
#: src/clients/samba-server.rb:137
msgid "Enable the share or a service"
msgstr "啟用共用或服務"

#. translators: command line help text for disable option
#: src/clients/samba-server.rb:143
msgid "Disable the share or a service"
msgstr "停用共用或服務"

#. translators: command line help text for delete share option
#: src/clients/samba-server.rb:149
msgid "Remove the share from the configuration file"
msgstr "從組態檔案移除共用"

#. translators: command line help text for share name option
#: src/clients/samba-server.rb:155
msgid "The name of a share"
msgstr "共用的名稱"

#. translators: command line help text for "share add" subaction
#: src/clients/samba-server.rb:162
msgid "Add a new share"
msgstr "新增共用"

#. translators: command line help text for "share options" subaction
#: src/clients/samba-server.rb:168
msgid "Change options of a share"
msgstr "變更共用的選項"

#. translators: command line help text for "share show" subaction
#: src/clients/samba-server.rb:174
msgid "Show the options of a share"
msgstr "顯示共用的選項"

#. translators: command line help text for share comment option
#: src/clients/samba-server.rb:180
msgid "The comment of a share"
msgstr "共用的備註"

#. translators: command line help text for share path option
#: src/clients/samba-server.rb:187
msgid "The path (directory) to share"
msgstr "要共用的路徑 (目錄)"

#. translators: command line help text for share printable option
#: src/clients/samba-server.rb:194
msgid "Flag if the share should act as a printer"
msgstr "若共用應作為印表機則加上旗標"

#. translators: command line help text for share read_list option
#: src/clients/samba-server.rb:201
msgid "A comma-separated list of users allowed to read from the share"
msgstr "允許讀取共用的使用者清單 (以逗號分隔)"

#. translators: command line help text for share write_list option
#: src/clients/samba-server.rb:208
msgid "A comma-separated list of users allowed to write to the share"
msgstr "允許寫入共用的使用者清單 (以逗號分隔)"

#. translators: command line help text for share browseable option
#: src/clients/samba-server.rb:215
msgid "Flag if the share should be visible when browsing the LAN"
msgstr "如果共用必須由瀏覽 LAN 顯示出來則加上旗標"

#. translators: command line help text for share guest_ok option
#: src/clients/samba-server.rb:222
msgid "Flag if the share should allow guest access"
msgstr "若共用應允許訪客存取則加上旗標"

#. translators: command line help text for share valid_users option
#: src/clients/samba-server.rb:229
msgid "A comma-separated list of users allowed to access the share"
msgstr "允許存取共用的使用者清單 (以逗號分隔)"

#. translators: command line help text for PDC role option
#: src/clients/samba-server.rb:236
msgid "Server should act as a primary domain controller"
msgstr "應該做為主要網域控制器的伺服器"

#. translators: command line help text for BDC role option
#: src/clients/samba-server.rb:242
msgid "Server should act as a backup domain controller"
msgstr "應該做為備用網域控制器的伺服器"

#. translators: command line help text for Domain Member role option
#: src/clients/samba-server.rb:248
msgid "Server should act as a domain member"
msgstr "伺服器應該做為網域成員"

#. translators: command line help text for standalone server role option
#: src/clients/samba-server.rb:254
msgid "Server should provide shares, but should not allow domain logins"
msgstr "伺服器應該提供共用，但不應該允許網域登入"

#. translators: command line help text for smbpasswd option
#: src/clients/samba-server.rb:260
msgid "Use the 'smbpasswd' file to store user information"
msgstr "使用 'smbpasswd' 檔案來儲存使用者資訊"

#. translators: command line help text for tdbsam option
#: src/clients/samba-server.rb:266
msgid "Use the 'passdb.tdb' file to store user information"
msgstr "使用 'passdb.tdb' 檔案來儲存使用者資訊"

#. translators: command line help text for ldapsam option
#: src/clients/samba-server.rb:272
msgid "Use the LDAP server to store user information"
msgstr "使用 LDAP 伺服器來儲存使用者資訊"

#. translators: command line help text for password option
#: src/clients/samba-server.rb:278
msgid "Password for the LDAP server"
msgstr "LDAP 伺服器的密碼"

#. translators: command line help text for workgroup option
#: src/clients/samba-server.rb:284
msgid "The name of a workgroup"
msgstr "工作群組的名稱"

#. translators: command line help text for description option
#: src/clients/samba-server.rb:291
msgid "The human-readable description of the Samba server"
msgstr "Samba 伺服器的可讀描述"

#. translators: command line help text for ldap_suffix option
#: src/clients/samba-server.rb:298
msgid ""
"The LDAP suffix DN for manipulating the user information on the LDAP server"
msgstr "操作 LDAP 伺服器上使用者資訊之LDAP 字尾 DN"

#. translators: command line help text for ldap_admin_dn option
#: src/clients/samba-server.rb:305
msgid ""
"The LDAP DN for modifying contents of the LDAP server (for example, changing "
"passwords)"
msgstr "修改LDAP 伺服器內容 (例如，變更密碼) 的LDAP DN"

#. translators: error message for share command line action
#. must provide the share name
#: src/clients/samba-server.rb:374
msgid "Specify the share name."
msgstr "指定共用名稱。"

#. translators: error message for "share add" command line action, %1 is share name
#: src/clients/samba-server.rb:380
msgid "The share %1 does not exist."
msgstr "共用 %1 不存在。"

#. translators: error message for "add share" command line action
#: src/clients/samba-server.rb:394
msgid "Provide the path of a directory to share."
msgstr "提供要共用之目錄的路徑。"

#. translators: error message for "add share" command line action, %1 is share name
#. translators: popup error message for "add share", %1 is share name
#: src/clients/samba-server.rb:400 src/include/samba-server/dialogs.rb:992
msgid "Share %1 already exists."
msgstr "共用 %1 已經存在。"

#. translators: heading for "list" shares command line action
#. try to keep alignment
#: src/clients/samba-server.rb:450
msgid ""
"Status  \tType\tName\n"
"=============================="
msgstr ""
"狀態  \t類型\t名稱\n"
"=============================="

#. translators: share is a disk. %1 is the status, %2 comment
#: src/clients/samba-server.rb:460
msgid "%1\tDisk\t%2"
msgstr "%1\t磁碟\t%2"

#. translators: share status
#. translators: share status
#: src/clients/samba-server.rb:463 src/clients/samba-server.rb:481
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:146
msgid "Disabled"
msgstr "已停用"

#. translators: share status
#. translators: share status
#. check if given path has a corresponding snapper configuration
#: src/clients/samba-server.rb:465 src/clients/samba-server.rb:483
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:146
msgid "Enabled"
msgstr "已啟用"

#. translators: share is a printer. %1 is the status, %2 comment
#: src/clients/samba-server.rb:478
msgid "%1\tPrinter\t%2"
msgstr "%1\t印表機\t%2"

#. TRANSLATORS: a popup message
#: src/include/samba-server/complex.rb:88
msgid ""
"Because users are currently connected to this Samba server,\n"
"the server configuration has been reloaded instead of restarted.\n"
"To confirm that all settings are applied despite possibly disconnecting the "
"users,\n"
"run 'systemctl restart smb' and 'systemctl restart nmb'"
msgstr ""
"由於使用者目前連接至此 Samba 伺服器，因此該\n"
"伺服器組態已重新載入而不是重新啟動。\n"
"若要確認所有設定都已套用 (不論是否與使用者斷開連接)，\n"
"請執行「systemctl restart smb」和「systemctl restart nmb」"

#. table entry description for smbpasswd-based SAM
#: src/include/samba-server/dialogs-items.rb:146
msgid "smbpasswd file"
msgstr "smbpasswd 檔案"

#. table entry description for LDAP-based SAM
#. Unknown passdb backend
#. // translators: passdb backend radio button
#. `Left (`RadioButton ( `id("mysql"), `opt (`notify),_("MySQL Database") ) )
#. translators: passdb backend radio button
#: src/include/samba-server/dialogs-items.rb:155
#: src/include/samba-server/dialogs-items.rb:598
msgid "LDAP"
msgstr "LDAP"

#. table entry description for TDB-based SAM
#: src/include/samba-server/dialogs-items.rb:169
msgid "TDB database"
msgstr "TDB 資料庫"

#. TRANSLATORS: popup error
#: src/include/samba-server/dialogs-items.rb:261
msgid "Optional value must not begin with a space character."
msgstr "選擇性值不得以空白字元開頭。"

#. TRANSLATORS: popup error
#: src/include/samba-server/dialogs-items.rb:279
msgid "Multiple optional values for one backend must be quoted."
msgstr "一個後端的多重選項值必須放在引號中。"

#. TRANSLATORS: popup error, %1 is replaced with some URL
#. TRANSLATORS: popup error, %1 is replaced with some URL
#: src/include/samba-server/dialogs-items.rb:291
#: src/include/samba-server/dialogs-items.rb:300
msgid "The entered URL '%1' is invalid"
msgstr "所輸入的 URL「%1」無效"

#. message popup
#. message popup
#: src/include/samba-server/dialogs-items.rb:352
#: src/include/samba-server/dialogs-items.rb:405
msgid "Delete the selected entry?"
msgstr "是否刪除所選取的項目？"

#. we are already initialized
#: src/include/samba-server/dialogs-items.rb:481
msgid "At least one backend must be specified."
msgstr "至少必須指定一個後端。"

#. if (size (passdb_backends) == 1)
#. {
#. // error message if user tries to delete the last passdb backend
#. Report::Error (_("At least one back-end must be specified.
#.
#. The back-end cannot be deleted.
#. "));
#. return false;
#. }
#. message popup
#: src/include/samba-server/dialogs-items.rb:568
msgid "Delete the selected back-end?"
msgstr "是否刪除所選的後端？"

#. translators: frame text when adding a passdb backend
#: src/include/samba-server/dialogs-items.rb:583
msgid "Back-End Type"
msgstr "後端類型"

#. translators: passdb backend radio button
#: src/include/samba-server/dialogs-items.rb:592
msgid "smbpasswd File"
msgstr "smbpasswd 檔案"

#. translators: passdb backend radio button
#: src/include/samba-server/dialogs-items.rb:600
msgid "TDB Database"
msgstr "TDB 資料庫"

#. translators: textentry label to enter details for the selected passdb backend
#: src/include/samba-server/dialogs-items.rb:605
msgid "&Details"
msgstr "詳細資料(&D)"

#. translators: error message, if the MySQL backend
#. is selected, but no details are entered
#: src/include/samba-server/dialogs-items.rb:648
msgid ""
"An identifier must be provided\n"
"in details \n"
"for the MySQL passdb back-end.\n"
"\n"
"Consult the Samba HOWTO collection for\n"
"further information.\n"
msgstr ""
"必須提供詳細的\n"
"MySQUL passdb\n"
"後端識別碼資訊。\n"
"\n"
"請查閱 Samba HOWTO 所匯集的文章，\n"
"取得更進一步的資訊。\n"

#. encoding: utf-8
#. ------------------------------------------------------------------------------
#. Copyright (c) 2006-2012 Novell, Inc. All Rights Reserved.
#.
#.
#. This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under
#. the terms of version 2 of the GNU General Public License as published by the
#. Free Software Foundation.
#.
#. This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT
#. ANY WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS
#. FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the GNU General Public License for more details.
#.
#. You should have received a copy of the GNU General Public License along with
#. this program; if not, contact Novell, Inc.
#.
#. To contact Novell about this file by physical or electronic mail, you may find
#. current contact information at www.novell.com.
#. ------------------------------------------------------------------------------
#. File:	include/samba-server/dialogs.ycp
#. Package:	Configuration of samba-server
#. Summary:	Dialogs definitions
#. Authors:	Stanislav Visnovsky <stanislav.visnovsky@suse.cz>
#. Lukas Ocilka <locilka@suse.cz>
#.
#. $Id$
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:69
msgid "&Primary Domain Controller (PDC)"
msgstr "主要網域控制器 (PDC)(&P)"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:70
msgid "B&ackup Domain Controller (BDC)"
msgstr "備用網域控制器 (BDC)(&A)"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:71
msgid "Not a Domain &Controller"
msgstr "非網域控制器(&C)"

#. Samba LDAP Settings Misc Widget
#. /////////////////////////////////////////////////////////////////////////
#. translators: combo box value
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:153
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:156
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:76
msgid "Yes"
msgstr "是"

#. Samba LDAP Settings Security Widget
#. /////////////////////////////////////////////////////////////////////////
#. translators: combo box value
#. translators: combo box value
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:153
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:156
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:65
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:78
msgid "No"
msgstr "否"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:171
msgid "Samba Installation"
msgstr "Samba 安裝"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:171
msgid "Step 1 of 1"
msgstr "步驟 1 (共 1 步)"

#. `ComboBox ( `id( "workgroups" ), `opt( `editable ), _("&Workgroup or Domain Name"), workgroups )
#. TRANSLATORS: text entry
#. `ComboBox(`id("workgroup_domainname"), `opt(`editable, `hstretch), _("&Workgroup or Domain Name"),
#. SambaNmbLookup::GetAvailableNeighbours(nil)),
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:191
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1109
msgid "&Workgroup or Domain Name"
msgstr "工作群組或網域名稱(&W)"

#. TRANSLATORS: dialog caption
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:505
msgid "Rename Share"
msgstr "重新命名共用"

#. TRANSLATORS: text entry
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:514
msgid "New Share &Name"
msgstr "新共用名稱(&N)"

#. TRANSLATORS: popup error message
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:543
msgid "Enter a new share name."
msgstr "請輸入新共用名稱。"

#. TRANSLATORS: popup error message, %1 is a variable share name
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:552
msgid ""
"Share '%1' already exists.\n"
"Choose another share name.\n"
msgstr ""
"共用名稱「%1」已經存在。\n"
"請選擇其他共用名稱。\n"

#. confirmation dialog before deleting a share
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:648
msgid ""
"If you delete share %1,\n"
"all its settings will be lost.\n"
"Really delete it?"
msgstr ""
"如果刪除共用 %1，\n"
"將遺失其所有設定。\n"
"確定要刪除嗎？"

#. rwalter I couldn't make this one show up. Please make sure my deletions didn't make it too confusing.
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:678
msgid "Trusted &Domain"
msgstr "信任的網域(&D)"

#. text entry label
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:679
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1643
msgid "&Password"
msgstr "密碼(&P)"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:700
msgid "Domain name cannot be empty."
msgstr "網域名稱不得為空白。"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:706
msgid "Cannot establish trusted domain relationship."
msgstr "無法建立可信的網域關係。"

#. issue a warning, if not already done so
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:722
msgid ""
"The password for trusted domains\n"
"is stored in the autoinstallation control file. The password\n"
"is stored as plain text. This can be considered\n"
"a security threat."
msgstr ""
"可信網域的密碼\n"
"會儲存在自動安裝的控制檔案中。密碼\n"
"是以純文字的方式來儲存。這可能會被視為\n"
"安全性威脅。"

#. SambaTrustDom::List() might return 'nil'
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:744
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1141
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1257
msgid "&Trusted Domains"
msgstr "可信網域(&T)"

#. confirmation
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:765
msgid ""
"Really abandon trust relationship\n"
"to trusted domain %1?"
msgstr ""
"確定要中止與\n"
"信任網域 %1 的信任關係？"

#. dialog caption
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:785
msgid "Share %1"
msgstr "共用 %1"

#. dialog caption
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:809
msgid "Expert Global Settings Configuration"
msgstr "進階全域設定組態"

#. frame label
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:841
msgid "Identification"
msgstr "識別資料"

#. text entry label
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:843
msgid "Share &Name"
msgstr "共用名稱(&N) "

#. text entry label
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:845
msgid "Share &Description"
msgstr "共用描述(&D)"

#. frame label
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:849
msgid "Share Type"
msgstr "共用類型"

#. radio button label
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:854
msgid "&Printer"
msgstr "印表機(&P)"

#. radio button label
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:856
msgid "&Directory"
msgstr "目錄(&D)"

#. translators: text entry label
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:860
msgid "Share &Path"
msgstr "共用路徑(&P) "

#. translators: checkbox label, setting for share
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:867
msgid "&Read-Only"
msgstr "唯讀(&R)"

#. checkbox label
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:869
msgid "&Inherit ACLs"
msgstr "繼承 ACL(&I)"

#. checkbox label
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:871
msgid "Expose Snapshots"
msgstr "公開快照"

#. checkbox label
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:873
msgid "Utilize Btrfs Features"
msgstr "使用 Btrfs 功能"

#. translators: dialog caption
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:882
msgid "New Share"
msgstr "新共用 "

#. translators: file selection dialog title
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:928
msgid "Path for a Share"
msgstr "共用的路徑"

#. translators: error message
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:952
msgid "Share name cannot be empty."
msgstr "共用名稱不能是空白。"

#. translators: error message
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:957
msgid "Share path cannot be empty."
msgstr "共用路徑不能是空白。"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1010
msgid "Available Shares"
msgstr "可用的資源"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1014
msgid "&Filter"
msgstr "過濾器(&F)"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1016
msgid "Show &All Shares"
msgstr "顯示所有共用(&A)"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1019
msgid "Do Not Show &System Shares"
msgstr "不要顯示系統共用(&S)"

#. translators: table header texts
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1030
msgid "Status"
msgstr "狀態"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1031
msgid "Read-Only"
msgstr "唯讀"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1032
msgid "Name"
msgstr "名稱"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1033
msgid "Path"
msgstr "路徑"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1034
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1045
msgid "Guest Access"
msgstr "訪客存取"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1035
msgid "Comment"
msgstr "備註"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1044
msgid "&Rename..."
msgstr "重新命名(&R)..."

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1046
msgid "&Toggle Status"
msgstr "切換狀態(&T)"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1064
msgid "WINS Server Support"
msgstr "WINS 伺服器支援"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1071
msgid "Remote WINS Server"
msgstr "遠端 WINS 伺服器"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1076
msgid "Na&me"
msgstr "名稱(&M)"

#. TRANSLATORS: check box
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1086
msgid "Use WINS for Hostname Resolution"
msgstr "使用 WINS 解析主機名稱"

#. translators: combobox item
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1091
msgid "Not a DC"
msgstr "非 DC"

#. translators: combobox item
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1093
msgid "Primary (PDC)"
msgstr "主要 (PDC)"

#. translators: combobox item
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1097
msgid "Backup (BDC)"
msgstr "備份 (BDC)"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1100
msgid "Base Settings"
msgstr "基本設定"

#. translators: combobox label
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1115
msgid "Domain &Controller"
msgstr "網域控制器(&C)"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1125
msgid "Advanced Settings..."
msgstr "進階設定..."

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1127
msgid "&Expert Global Settings"
msgstr "進階全域設定(&E)"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1128
msgid "&User Authentication Sources"
msgstr "使用者驗證來源(&U)"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1158
msgid "Samba Configuration"
msgstr "Samba 組態"

#. tab label
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1163
msgid "Start-&Up"
msgstr "啟動(&U)"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1181
msgid "&Shares"
msgstr "共用(&S)"

#. BNC #579993, Allow guest access
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1204
msgid "I&dentity"
msgstr "身分(&D)"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1219
msgid "WINS"
msgstr "WINS"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1262
msgid "&LDAP Settings"
msgstr "LDAP 設定(&L)"

#. BNC #247344, BNC #541958 (comment #18)
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1385
msgid "NetBIOS &Hostname"
msgstr "NetBIOS 主機名稱(&H)"

#. dialog caption
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1486
msgid "User Information Sources"
msgstr "使用者資訊來源"

#. try to create it
#. first, ask for password
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1540
msgid ""
"For a proper function, Samba server needs an\n"
"administrative account (root).\n"
"It will be created now."
msgstr ""
"若要使運作正常，Samba 伺服器需要\n"
"管理帳戶 (root)。\n"
"現在將建立該帳戶。"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1546
msgid "Samba root &Password"
msgstr "Samba root 使用者密碼(&P)"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1547
msgid "&Verify Password"
msgstr "驗證密碼(&V)"

#. TRANSLATORS: popup error message
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1567
msgid ""
"The first and the second version\n"
"of the password do not match."
msgstr ""
"第一個和第二個密碼\n"
"不相符。"

#. TRANSLATORS: popup error message, %1 is a username
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1584
msgid "Cannot create account for user %1."
msgstr "無法建立使用者 %1 的帳戶。"

#. translators: popup to fill in the domain joining info; %1 is the domain name
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1626
msgid ""
"Enter the username and the password\n"
"for joining the domain %1."
msgstr ""
"輸入使用者名稱與密碼，\n"
"以加入網域 %1。"

#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1633
msgid ""
"To join the domain anonymously, leave the\n"
"text entries empty."
msgstr ""
"若要匿名加入網域，\n"
"文字項目請保持空白。"

#. text entry label
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1641
msgid "&Username"
msgstr "使用者名稱(&U)"

#. translators: button label to skip joining to domain
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1646
msgid "Do &Not Join"
msgstr "不要加入(&N)"

#. Translators: Information popup, %1 is the name of the domain
#: src/include/samba-server/dialogs.rb:1682
msgid "Domain %1 joined successfully."
msgstr "成功加入網域 %1。"

#. Read dialog help 1/2
#: src/include/samba-server/helps.rb:37
msgid ""
"<p><b><big>Initializing Samba Server Configuration</big></b><br>\n"
"Please wait...<br></p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>正在啟始化 Samba 伺服器組態</big></b><br>\n"
"請稍候...<br></p>\n"

#. Read dialog help 2/2
#: src/include/samba-server/helps.rb:41
msgid ""
"<p><b><big>Aborting Initialization</big></b><br>\n"
"Safely abort the configuration utility by pressing <b>Abort</b> now.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>正在中止啟始化</big></b><br>\n"
"要安全地中止組態公用程式，請立即按<b>「中止」</b>。</p>\n"

#. Write dialog help 1/2
#: src/include/samba-server/helps.rb:45
msgid ""
"<p><b><big>Saving Samba Server Configuration</big></b><br>\n"
"Please wait...<br></p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>正在儲存 Samba 伺服器組態</big></b><br>\n"
"請稍候...<br></p>\n"

#. Write dialog help 2/2
#: src/include/samba-server/helps.rb:49
msgid ""
"<p><b><big>Aborting Saving</big></b><br>\n"
"Abort the save procedure by pressing <b>Abort</b>.\n"
"An additional dialog will inform you whether it is safe to do so.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>正在中止儲存</BIG></B><BR>\n"
"請按<b>「中止」</b>，中止儲存程序。\n"
"會出現其他的對話方塊，通知是否可安全執行操作。\n"
"</p>\n"

#. Samba selecting workgroup or domain 1/1 - Installation step 1
#: src/include/samba-server/helps.rb:56
msgid ""
"<p><b><big>Workgroup or Domain Selection</big></b><br>\n"
"Select existing name of workgroup or domain or type your own new name and "
"click <b>Next</b>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>工作群組或網域選取</big></b><br>\n"
"選取現有的工作群組或網域名稱，或輸入您自己的新名稱，然後按<b>「下一步」</b>。\n"
"</p>\n"

#. Share list dialog help 1/4
#: src/include/samba-server/helps.rb:62
msgid "<p><b><big>Shares</big></b></p>"
msgstr "<p><b><big>共用</big></b></p>"

#: src/include/samba-server/helps.rb:65
msgid ""
"<p>This is a list of already configured shares, whether they \n"
"are enabled or disabled, and some basic information about them.<br></p>"
msgstr "<p>此為已設定共用的清單，包含已啟用或已停用共用及其相關的一些基本資訊。<br></p>"

#. Share list dialog help 2/4
#: src/include/samba-server/helps.rb:69
msgid ""
"<p>A share can be enabled or disabled.\n"
"A disabled share is not accessible, but its\n"
"configuration is still written into the configuration file.\n"
"So the share can be later enabled again.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>可啟用或停用共用。\n"
"無法存取已停用的共用，但其\n"
"組態仍會寫入組態檔案中。\n"
"所以可以稍後再次啟用該共用。\n"
"</p>"

#. Share list dialog help 3/4
#: src/include/samba-server/helps.rb:77
msgid ""
"<p>Some of the shares are special. For example, the share\n"
"Homes is a special system share for accessing home directories\n"
"of users. The system shares can be hidden from the table\n"
"by selecting <b>Do Not Show System Shares</b> in the <b>Filter</b>\n"
"menu.</p>\n"
msgstr ""
"<p>某些共用是特殊的。例如，\n"
"共用 Homes 為特殊的系統共用，可供存取使用者的主目錄。\n"
" 選取<b>「過濾器」</b>功能表中的\n"
" <b>「不要顯示系統共用」</b>，\n"
"可以隱藏表格中的系統共用。</p>\n"

#. Share list dialog help 4/4
#: src/include/samba-server/helps.rb:85
msgid ""
"<p>Use <b>Add</b> to add a new share, <b>Edit</b> to modify\n"
"already existing share, and <b>Delete</b> to \n"
"remove the information about a share.</p>\n"
msgstr ""
"<p>使用<b>「新增」</b> 新增新的共用、使用<b>「編輯」</b>修改\n"
"現有的共用和使用<b>「刪除」</b>移除\n"
"共用的相關資訊。</p>\n"

#. Identity dialog help 1/5
#: src/include/samba-server/helps.rb:91
msgid ""
"<p><b><big>Identity</big></b><br>\n"
"These options allow setup of the identity of the server and its\n"
"primary role in the network.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>身分</big></b><br>\n"
"這些選項允許設定伺服器的身分，及其\n"
"在網路中的主要職能。</p>\n"

#. Samba role dialog help 2/5
#: src/include/samba-server/helps.rb:97
msgid ""
"<p>The base settings set up the domain and the\n"
"server role. <b>Backup Domain Controller</b> and <b>Primary Domain "
"Controller</b> allow Windows clients to log in to a Windows domain. The "
"backup controller \n"
"uses another domain controller for validation. The primary controller\n"
"uses its own information about users and their passwords.\n"
"If the server should not participate as a domain controller, choose the\n"
"<b>Not a DC</b> value.</p>\n"
msgstr ""
"<p>基本設定會設定網域及\n"
"伺服器職能。<b>「備份網域控制器」</b>和<b>「主要網域控制器」</b>允許 Windows 用戶端登入 Windows "
"網域。備份控制器使用其他網域控制器進行驗證。\n"
"主要控制器使用自身有關使用者及其密碼的資訊進行驗證。\n"
"如果伺服器不應用作網域控制器，\n"
"請選擇<b>「非 DC」</b>值。</p>\n"

#. Samba role dialog help 2/5
#: src/include/samba-server/helps.rb:106
msgid ""
"<p>The <b>Base Settings</b> set up the domain and the\n"
"server role. <b>Primary Domain Controller</b> allows Windows clients\n"
"to log in to a Windows domain. If the server should not participate\n"
"as a domain controller, choose <b>Not a DC</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>「基本設定」</b>會設定網域及\n"
"伺服器職能。<b>「主要網域控制器」</b>允許 Windows 用戶端\n"
"登入 Windows 網域。如果伺服器不應用作網域控制器，\n"
"請選擇<b>「非 DC」</b>。</p>\n"

#. Samba role dialog help 3/5
#: src/include/samba-server/helps.rb:113
msgid ""
"<p><b>WINS</b> is a network protocol for mapping low-level\n"
"network identification of a host (for example, IP address) to\n"
"a NetBIOS name. The Samba server can be a \n"
"WINS server or can use another server for its\n"
"queries. In the latter case, choose <b>Remote WINS Server</b>\n"
"and enter the IP address of the WINS server.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>「WINS」</b>是將主機的低階\n"
"網路識別 (例如，IP 位址) 映射到 NetBIOS 名稱\n"
"的網路通訊協定。Samba 伺服器可作為\n"
"WINS 伺服器或使用其他伺服器供其查詢。\n"
"在後一種情況下，請選擇<b>「遠端 WINS 伺服器」</b>\n"
"並輸入 WINS 伺服器的 IP 位址。</p>\n"

#. Samba role dialog help 4/5
#: src/include/samba-server/helps.rb:122
msgid ""
"<p>Optionally, set a <b>Server NetBIOS Name</b>. The\n"
"NetBIOS name is the name the server uses in the SMB network.</p>"
msgstr ""
"<p>選擇性設定<b>「伺服器 NetBIOS 名稱」</b>。NetBIOS 名稱\n"
"是伺服器在 SMB 網路所使用的名稱。</p>"

#. Samba role dialog help 5/5
#: src/include/samba-server/helps.rb:126
msgid ""
"<p><b>Advanced Settings</b> provides access to \n"
"detailed configuration, user authentication sources, and expert global "
"settings.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>「進階設定」</b>提供對詳細組態、\n"
"使用者驗證來源和進階全域設定的存取。</p>\n"

#: src/include/samba-server/helps.rb:129
msgid ""
"<p><b><big>Trusted Domains</big></b><br>\n"
"NT-style trusted domains represent a possibility to assign\n"
"access rights to users from another domain.\n"
"Here, create a list of domains for which \n"
"the Samba server should provide access.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>信任的領域</big></b><br>\n"
"NT 式的信任領域代表能指定\n"
"存取權限給其他領域的使用者。\n"
"您可以在此建立 Samba 伺服器應該提供存取權\n"
"的領域清單。</p>\n"

#: src/include/samba-server/helps.rb:136
msgid ""
"<p>To add a new domain into the list, press <b>Add</b>.\n"
"Enter the name of the domain to trust\n"
"and a password in the dialog that opens. The password is used by the Samba\n"
"server to access the trusted domain. After <b>OK</b> is pressed,\n"
"the trust relationship is established. To delete a domain,\n"
"choose it in the list and press <b>Delete</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>若要新增新領域至清單，請按下<b>「新增」</b>。\n"
"在開啟的對話方塊輸入\n"
"要信任領域的名稱及密碼。Samba 伺服器會使用\n"
"密碼來存取信任的領域。按下<b>「確定」</b>後，\n"
"會建立信任關係。</P> 若要刪除領域，\n"
"請在清單中選擇該領域，並按下<b>「刪除」</b>。</p>\n"

#: src/include/samba-server/helps.rb:144
msgid ""
"<p>For more details about how trusted domains work,\n"
"see the Samba HOWTO collection.</p>\n"
msgstr ""
"<p>要取得有關信任領域功能的詳細資訊，\n"
"請參閱 Samba HOWTO 所匯集的文章。</p>\n"

#. Single share editing dialog help 1/2
#: src/include/samba-server/helps.rb:148
msgid ""
"<p><b><big>Edit a Share</big></b><br>\n"
"Here, fine-tune the options of a share.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>編輯共用</big></b><br>\n"
"請在此微調共用的選項。</p>\n"

#. Single share editing dialog help 2/2
#: src/include/samba-server/helps.rb:152
msgid ""
"<p>Use <b>Add</b> to add a new configuration option, <b>Edit</b> to modify\n"
"an existing option, and <b>Delete</b> to delete an option.</p>\n"
msgstr ""
"<p>使用<b>「新增」</b> 新增新的組態選項、使用<b>「編輯」</b>修改\n"
"現有的選項和使用<b>「刪除」</b>刪除\n"
"選項。</p>\n"

#. Global settings editing dialog help 1/2
#: src/include/samba-server/helps.rb:156
msgid ""
"<p><b><big>Expert Global Settings Configuration</big></b><br>\n"
"Here, fine-tune the global options of the server.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>專家全域設定組態</big></b><br>\n"
"請在此微調伺服器的全域選項。</p>\n"

#. Global settings editing dialog help 2/2
#: src/include/samba-server/helps.rb:160
msgid ""
"<p>Use <b>Add</b> to add a new configuration option, <b>Edit</b> to modify\n"
"already existing option, and <b>Delete</b> to delete an option.</p>\n"
msgstr ""
"<p>使用<b>「新增」</b>可新增組態選項；<b>「編輯」</b>可修改\n"
"現有的選項，而<b>「刪除」</b>則可刪除選項。</p>\n"

#. Advanced SAMBA configuration dialog help 1/3
#: src/include/samba-server/helps.rb:164
msgid ""
"<p><b><big>LDAP Samba Server Options</big></b><br>\n"
"Here, set up details about use of LDAP by the Samba\n"
"server.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>LDAP Samba 伺服器選項</big></b><br>\n"
"請在此處設定有關 Samba\n"
"伺服器使用 LDAP 的詳細資訊。</p>\n"

#. Advanced SAMBA configuration dialog help 2/3
#: src/include/samba-server/helps.rb:170
msgid ""
"<p><b>Search Base DN</b> (distinguished name) is\n"
"the base at which to start searching the information. <b>Administration DN</"
"b> is used when\n"
"creating new users and groups. If the administration DN requires\n"
"a password for write access, set the password using\n"
"<b>Set LDAP Administration Password</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>「搜尋基礎 DN」</b>(辨識名稱) 為\n"
"開始搜尋資訊的基礎。<b>「管理 DN」</b>建立\n"
"新的使用者和群組時會使用。若管理 DN 需要\n"
"寫入存取的密碼，使用<b>「設定 LDAP 管理密碼」</b>\n"
"設定密碼。\n"
"</p>\n"

#. Advanced SAMBA configuration dialog help 3/3
#: src/include/samba-server/helps.rb:178
msgid ""
"<p><b>Note:</b> Settings are saved before the LDAP administration password "
"is set.</p>\n"
msgstr "<p><b>注意事項：</b> 設定 LDAP 管理密碼前，請先儲存設定。</p>\n"

#. passdb backend configuration dialog help 1
#: src/include/samba-server/helps.rb:182
msgid ""
"<p><b><big>User Authentication Information Backends</big></b><br>\n"
"Choose where the Samba server should look for the authentication\n"
"information. Samba does not support multiple backends at once anymore,\n"
"only one is allowed.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>使用者驗證資訊後端</big></b><br>\n"
"請在此處選擇 Samba 伺服器應該尋找驗證資訊的位置。\n"
"Samba 已不再支援同時多重後端，\n"
"僅允許一個。</p>\n"

#. passdb backend configuration dialog help 2
#: src/include/samba-server/helps.rb:189
msgid ""
"<p>If you want to change the user authentication source, remove the current "
"one first\n"
"by pressing <b>Delete</b> and add a new one with <b>Add</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>如果您想要變更使用者驗證來源，請按 <b>「刪除」</b>先移除目前所使用的，\n"
"然後用<b>「新增」</b>來增加一個新的。</p>\n"

#. passdb backend configuration dialog help 3
#: src/include/samba-server/helps.rb:193
msgid ""
"<p><b>smbpasswd file</b> is the file using the same format as\n"
"the previous versions of Samba. Its layout is similar to the\n"
"passwd file. It is possible to have a multiple files in this \n"
"format.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>「smbpasswd 檔案」</b>是使用與舊版 Samba 相同格式的檔案。\n"
"其配置類似於\n"
"passwd 檔案。可以有多個此種格式的\n"
"檔案。</p>\n"

#. passdb backend configuration dialog help 4
#: src/include/samba-server/helps.rb:200
msgid ""
"<p><b>LDAP</b> is a URL of an LDAP server to check for\n"
"the information.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>「LDAP」</b>是指檢查資訊的 LDAP 伺服器之\n"
"URL。</p>\n"

#. passdb backend configuration dialog help 5
#: src/include/samba-server/helps.rb:204
msgid ""
"<p><b>TDB database</b> uses an internal Samba database binary format\n"
"to store and look up the information.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>「TDB 資料庫」</b>使用 Samba 資料庫內部的二位元格式\n"
"儲存和尋找資訊。</p>\n"

#. we don't seem to support mysql anymore
#. /* passdb backend configuration dialog help 5/7 */
#. _("<p><b>MySQL database</b> uses an external MySQL database to
#. to store and look up the information.</p>
#. ") +
#. not in UI anymore
#. passdb backend configuration dialog help 6/7
#. _("<p>Use <b>Add</b> to add a new configuration option, <b>Edit</b> to modify
#. an existing option, and <b>Delete</b> to delete an option.
#. Use <b>Up</b> and <b>Down</b> to change the order
#. of the back-ends.</p>
#. "),
#. no such button there
#. /* passdb backend configuration dialog help 7/7 */
#. _("<p>The <b>LDAP</b> button gives access to
#. details of an LDAP configuration and also allows
#. checking a connection to an LDAP server for the currently
#. selected LDAP back-end.</p>
#. "),
#. add new share dialog help 1/3
#: src/include/samba-server/helps.rb:230
msgid ""
"<p><b><big>Add a New Share</big></b><br>\n"
"Here, enter the basic information about a share to add.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>新增新的共用</big></b><br>\n"
"請在此處輸入所加入共用的基本資訊。</p>\n"

#. add new share dialog help 2/3
#: src/include/samba-server/helps.rb:234
msgid ""
"<p><b>Share Name</b> is used for accessing\n"
"the share from clients. <b>Share Description</b> describes the\n"
"purpose of the share.</p>"
msgstr ""
"<p><b>「共用名稱」</b>會用來由\n"
"用戶端存取共用。<b>「共用描述」</b>可描述\n"
"共用的目的。</p>"

#. add new share dialog help 3/3
#: src/include/samba-server/helps.rb:240
msgid ""
"<p>There are two types of shares. A <b>Printer</b> share\n"
"is presented as a printer to clients. A <b>Directory</b> share \n"
"is presented as a network disk. <b>Share Path</b> must be\n"
"entered for a directory share.</p>\n"
msgstr ""
"<p>有兩種共用的類型。<b>「印表機」</b>共用\n"
"表示印表機連至用戶端。<b>「目錄」</b>共用\n"
"表示為網路磁碟。必須輸入<b>「共用路徑」</b>，\n"
"進行目錄共用。</p>\n"

#. add new share dialog help 4/3
#: src/include/samba-server/helps.rb:247
msgid ""
"<p>If <b>Read-Only</b> is checked, users\n"
"of a service may not create or modify files in the service's\n"
"directory.</p>\n"
msgstr ""
"<p>若核取<b>「唯讀」</b>，服務的使用者\n"
"可能無法在服務的目錄中建立或修改\n"
"檔案。</p>\n"

#: src/include/samba-server/helps.rb:252
msgid ""
"<p><b>Inherit ACLS</b> can be used to ensure\n"
"that if default ACLs exist on parent directories, they are always\n"
"honored when creating a subdirectory.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>「繼承 ACLS」</b>可用來確保\n"
"當父代目錄上有預設的 ACLs 時，必須\n"
"在建立子目錄時套用。</p>\n"

#. add new share dialog help
#: src/include/samba-server/helps.rb:258
msgid ""
"<p>With <b>Expose Snapshots</b> selected, Samba exposes snapshots created by "
"Snapper for access and manipulation by CIFS/SMB clients. This option is only "
"available if Samba offers Snapper support, and the Share Path corresponds to "
"a Btrfs backed Snapper configuration subvolume.<br> Relevant permissions "
"must also be granted, see Samba's <b>vfs_snapper(8)</b> man page for further "
"details.</p>"
msgstr ""
"<p>選取<b>「公開快照」</b>後，Samba 將會公開 Snapper 建立的快照，以供 CIFS/"
"SMB 用戶端存取和處理。僅當 Samba 提供 Snapper 支援，並且共用路徑對應於支援 "
"Btrfs 的 Snapper 組態子磁碟區時，此選項才可用。<br> 此外還須授予相關權限，如"
"需更多詳細資料，請參閱 Samba 的 <b>vfs_snapper(8)</b> man 頁面。</p>"

#: src/include/samba-server/helps.rb:265
msgid ""
"<p><b>Utilize Btrfs Features</b> instructs Samba to take advantage of "
"features specific to the Btrfs filesystem. This option is only available if "
"Samba offers Btrfs support, and the Share Path is a Btrfs subvolume. See "
"Samba's <b>vfs_btrfs(8)</b> man page for further details.</p>"
msgstr ""
"<p><b>「使用 Btrfs 功能」</b>會指示 Samba 利用 Btrfs 檔案系統特有的功能。僅"
"當 Samba 提供 Btrfs 支援，並且共用路徑是 Btrfs 子磁碟區時，此選項才可用。如需"
"更多詳細資料，請參閱 Samba 的 <b>vfs_snapper(8)</b> man 頁面。</p>"

#. help for LDAP Settings dialog
#: src/include/samba-server/helps.rb:271
msgid ""
"<p><b><big>LDAP Settings</big></b><br>\n"
"Here, determine the LDAP server to use for authentication.\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"Setting <b>LDAP Password Back-End</b> allows storing user information in the "
"LDAP tree specified by the URL. With <b>LDAP Idmap Back-End</b>, store SID/"
"uid/gid mapping tables in LDAP.\n"
"</p><p>\n"
"In the Authentication section, set the credentials for the LDAP server, "
"including full Administrator DN.\n"
"</p>\n"
"<b>Search Base DN</b> is the LDAP suffix appended to Samba-specific LDAP "
"objects.\n"
"</p><p>\n"
"To test the connection to your LDAP server, click <b>Test Connection</b>. To "
"set expert LDAP settings or use default values, click <b>Advanced Settings</"
"b>.<p>"
msgstr ""
"<p><b><big>LDAP 設定</big></b><br>\n"
"在此決定用來驗證的 LDAP 伺服器。\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"設定 <b>LDAP 密碼後端</b> 允許儲存使用者資訊在指定 URL的 LDAP 樹。使用 "
"<b>LDAP Idmap 後端</b>, 儲存 SID/uid/gid 映射表在 LDAP。\n"
"</p><p>\n"
"在驗證區段，選擇 LDAP 伺服器的證書，包含了完整的管理 DN。\n"
"</p>\n"
"<b>搜尋基礎 DN</b> 是 LDAP 後綴附加到 Samba-specific LDAP 物件。\n"
"</p><p>\n"
"要測試您的 LDAP 伺服器連線，按 <b>測試連線</b>。 要設定專家 LDAP 設定或使用預"
"設值，請按 <b>進階設定</b>。<p>"

#. help for SambaLDAPSettingsSuffixesWidget
#: src/include/samba-server/helps.rb:285
msgid ""
"<p><b>User Suffix</b> specifies where users are added to the LDAP tree. The "
"value is pre-pended to the value of <b>Search Base DN</b>. Similarly, "
"<b>Group Suffix</b> specifies the place for groups, <b>Machine Suffix</b> "
"for machines and <b>Idmap Suffix</b> for idmap mappings.</p>"
msgstr ""
"<p><b>「使用者字尾」</b>指定要將使用者新增到 LDAP 樹狀結構中的哪個位置。該值"
"會附加到<b>「搜尋基礎 DN」</b>值的前面。同樣地，<b>「群組字尾」</b>、<b>「機"
"器字尾」</b>和<b>「Idmap 字尾」</b>分別指定群組、機器和 idmap 對應的位置。</"
"p>"

#. help for SambaLDAPSettingsTimeoutsWidget
#: src/include/samba-server/helps.rb:289
msgid ""
"<p><b>Replication Sleep</b> is the amount of milliseconds Samba will wait "
"after writing to the LDAP server, so LDAP replicas can catch up.</p>\n"
"<p><b>Time-Out</b> specifies the timeout for LDAP operations (in seconds).</"
"p>"
msgstr ""
"<p><b>「複製睡眠」</b>表示 Samba 在寫入 LDAP 伺服器後，為了讓 LDAP 複本趕上進"
"度而要等待的毫秒數。</p>\n"
"<p><b>「逾時」</b>指定 LDAP 操作的逾時 (以秒為單位)。</p>"

#. help for SambaLDAPSettingsSecurityWidget
#: src/include/samba-server/helps.rb:293
msgid ""
"<p>Define whether to use SSL for LDAP connection with <b>Use SSL or TLS</b>."
"</p>"
msgstr ""
"<p>透過<b>「使用 SSL 或 TLS」</b>來定義是否使用 SSL 建立 LDAP 連接。</p>"

#. help for SambaLDAPSettingsMiscWidget
#: src/include/samba-server/helps.rb:297
msgid ""
"<p><b>Delete DN</b> specifies if the delete operation deletes the complete "
"LDAP entry or only the Samba-specific attributes.</p>\n"
"<p>With <b>Synchronize Passwords</b>, define possible synchronization of the "
"LDAP password with the NT and LM hashes. See the <tt>smb.conf</tt> manual "
"page for details.</p>"
msgstr ""
"<p><b>「刪除 DN」</b>指定是要讓刪除操作刪除整個 LDAP 項目，還是僅刪除 Samba "
"特定的屬性。</p>\n"
"<p>透過<b>「同步密碼」</b>可以定義使用 NT 和 LM 雜湊來對 LDAP 密碼進行可能的"
"同步。如需詳細資料，請參閱 <tt>smb.conf</tt> 手冊頁。</p>"

#. translators: warning text
#: src/include/samba-server/helps.rb:304
msgid ""
"If you change the NetBIOS Hostname, Samba creates a\n"
"service identifier (SID) for your server with the first client\n"
"connection.  Because the new SID is not equal to the old one, clients can\n"
"no longer authenticate as domain members.\n"
msgstr ""
"如果您變更「NetBIOS 名稱」設定，Samba 會建立\n"
"服務識別碼 (SID) 讓您的伺服器與第一個用戶端\n"
"連線。由於新的 SID 不等於舊的 SID，用戶端無法\n"
"再以領域成員進行驗證。\n"

#. translators: warning text
#: src/include/samba-server/helps.rb:311
msgid ""
"Consider that /tmp and /var/tmp are publicly accessible\n"
"directories and a scheduled clean job might remove files after a\n"
"configured period. See MAX_DAYS_IN_TMP and TMP_DIRS_TO_CLEAR in\n"
"/etc/sysconfig/cron.\n"
msgstr ""
"請將 /tmp 和/var/tmp 目錄視為可公開存取\n"
"的目錄。預定的清除工作可能會在設定過程中\n"
"移除檔案。請參見 /etc/sysconfig/cron 的 MAX_DAYS_IN_TMP 和\n"
"TMP_DIRS_TO_CLEAR。\n"

#. translators: warning text
#: src/include/samba-server/helps.rb:318
msgid ""
"Exporting /var might lead to security problems. The\n"
"directory includes many secrets of your system.\n"
msgstr ""
"輸出 /var 可能導致安全性問題。\n"
"此目錄包含許多系統機密。\n"

#. translators: warning text
#: src/include/samba-server/helps.rb:322
msgid ""
"Exporting /etc might lead to security problems. The\n"
"directory includes many secrets of your system.\n"
msgstr ""
"輸出 /etc 可能導致安全性問題。\n"
"此目錄包含許多系統機密。\n"

#. translators: warning text
#: src/include/samba-server/helps.rb:328
msgid ""
"Exporting / might lead to security problems because it makes your\n"
"entire file system browsable from Samba clients.\n"
msgstr ""
"輸出 / 可能會導致安全性問題，因為該操作可讓 Samba 用戶端\n"
"瀏覽整個檔案系統。\n"

#: src/include/samba-server/helps.rb:332
msgid ""
"<p><b>Advanced Settings</b> provides access to \n"
"detailed configuration, such as LDAP settings, user authentication sources, "
"and\n"
"expert global settings.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>「進階設定」</b>提供存取\n"
"詳細的組態，例如，LDAP 設定，使用者驗證來源和\n"
"專家全域設定。</p>\n"

#. translators: combo box value
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:67
msgid "TLS"
msgstr "TLS"

#. translators: combo box value (updata password? Yes/No/Only = Only update the LDAP password and let the LDAP server do the rest)
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:82
msgid "Only"
msgstr "僅"

#. translators: popup warning message about empty text entry
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:166
msgid "Enter the server URL."
msgstr "輸入伺服器 URL。"

#. translators: inform text
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:181
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:289
msgid "Passwords do not match."
msgstr "密碼不符合。"

#. translators: inform text
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:300
msgid "Passwords match."
msgstr "密碼符合。"

#. Propose default values
#. translators: popup message
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:351
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:369
msgid ""
"All current LDAP-related values will be rewritten.\n"
"Continue?\n"
msgstr ""
"將會覆寫所有目前 LDAP 相關值。\n"
"要繼續嗎？\n"

#. translators: popup message
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:364
msgid "Connection successful."
msgstr "連線成功。"

#. translators: text entry label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:432
msgid "&Search Base DN"
msgstr "搜尋基礎 DN(&S)"

#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:435
msgid "Authentication"
msgstr "驗證"

#. translators: text entry label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:438
msgid "&Administration DN"
msgstr "管理 DN(&A)"

#. TODO: if Mode::config() => no ask for pssword
#. translators: password enrty label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:447
msgid "Administration &Password"
msgstr "管理密碼(&P)"

#. translators: reenter password entry label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:453
msgid "Administration Password (A&gain)"
msgstr "管理密碼 (再次輸入)(&G)"

#. translators: frame title (passdb == password database)
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:464
msgid "Passdb Back-End"
msgstr "Passdb 後端"

#. translators: check box label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:471
msgid "Use LDAP Password &Back-End"
msgstr "使用 LDAP 密碼後端(&B)"

#. translators: text entry label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:475
msgid "LDAP Server &URL"
msgstr "LDAP 伺服器 URL(&U)"

#. translators: frame title (idmap = user id mapping)
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:483
msgid "Idmap Back-End"
msgstr "Idmap 後端"

#. translators: check box label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:490
msgid "Use LDAP &Idmap Back-End"
msgstr "使用 LDAP Idmap 後端(&I)"

#. translators: text entry label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:494
msgid "LDAP Server U&RL"
msgstr "LDAP 伺服器 URL(&R)"

#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:517
msgid "&Test Connection"
msgstr "測試連線(&T)"

#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:520
msgid "Advanced &Settings..."
msgstr "進階設定(&S)..."

#. translators: dialog caption
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:522
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:820
msgid "Expert LDAP Settings"
msgstr "進階 LDAP 設定"

#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:523
msgid "Default Values"
msgstr "預設值"

#. translators: frame label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:587
msgid "Suffixes"
msgstr "字尾"

#. translators: text entry label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:590
msgid "&User Suffix"
msgstr "使用者字尾(&U)"

#. translators: text entry label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:592
msgid "&Group Suffix"
msgstr "群組字尾(&G)"

#. translators: text entry label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:594
msgid "&Machine Suffix"
msgstr "機器字尾(&M)"

#. translators: text entry label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:596
msgid "&Idmap Suffix"
msgstr "Idmap 字尾(&I)"

#. translators: frame label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:641
msgid "Time-Outs"
msgstr "逾時"

#. translators: integer field label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:647
msgid "&Replication Sleep"
msgstr "&Replication Sleep"

#. translators: integer field label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:654
msgid "&Time-Out"
msgstr "逾時(&T)"

#. translators: frame label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:693
msgid "Security"
msgstr "保安"

#. translators: combo box label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:699
msgid "&Use SSL or TLS"
msgstr "使用 SSL 或 TLS(&U)"

#. translators: frame label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:747
msgid "Other Settings"
msgstr "其他設定"

#. No such option, bug 169194
#. translators: text entry label
#. `Left(`TextEntry(`id("ldap filter"), _("Search &Filter"))),
#. translators: combo box label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:757
msgid "&Delete DN"
msgstr "刪除 DN(&D)"

#. translators: combo box label
#: src/include/samba-server/ldap-widget.rb:767
msgid "&Synchronize Passwords"
msgstr "同步密碼(&S)"

#. Initialization dialog caption
#: src/include/samba-server/wizards.rb:160
msgid "Samba Server Configuration"
msgstr "Samba 伺服器組態設定"

#. Initialization dialog contents
#: src/include/samba-server/wizards.rb:162
msgid "Initializing..."
msgstr "正在啟始化..."

#. translators: in error message, followed by server error
#: src/modules/SambaBackendLDAP.pm:261
msgid "Additional Information:"
msgstr "其他資訊："

#. translators: unknown error message
#: src/modules/SambaBackendLDAP.pm:265
msgid "Unknown error. Perhaps yast2-ldap is not available."
msgstr "不明的錯誤。可能無法使用 yast2-ldap。"

#: src/modules/SambaBackendLDAP.pm:338
msgid "Unknown Class:"
msgstr "未知的類別："

#: src/modules/SambaBackendLDAP.pm:338
msgid "Only dcObject (dc) and organizationalUnit (ou) classes are supported."
msgstr "只有支援 dcObject (dc) 與 organizationalUnit (ou) 類別。"

#. translators: warning message, %s is LDAP server name/IP
#: src/modules/SambaBackendLDAP.pm:624
#, perl-format
msgid ""
"It seems that there is no functional\n"
"LDAP server at %s.\n"
msgstr ""
"在 %s 似乎沒有可用的\n"
"LDAP 伺服器。\n"

#. translators: server role name
#: src/modules/SambaRole.pm:50
msgid "File and Printer Sharing"
msgstr "檔案及印表機共享"

#. translators: server role name
#: src/modules/SambaRole.pm:52
msgid "Backup Domain Controller"
msgstr "備份領域控制器"

#. translators: server role name
#: src/modules/SambaRole.pm:54
msgid "Primary Domain Controller"
msgstr "主要領域控制器"

#. translators: server role name
#: src/modules/SambaRole.pm:56
msgid "Domain Member Server"
msgstr "領域成員伺服器"

#. Samba-server read dialog caption
#: src/modules/SambaServer.pm:138
msgid "Initializing Samba Server Configuration"
msgstr "正在啟始化 Samba 伺服器組態"

#. translators: progress stage
#: src/modules/SambaServer.pm:143
msgid "Read global Samba settings"
msgstr "讀取全域 Samba 設定"

#. translators: progress stage
#: src/modules/SambaServer.pm:145
msgid "Read Samba secrets"
msgstr "讀取 Samba 秘密"

#. translators: progress stage
#: src/modules/SambaServer.pm:147
msgid "Read Samba service settings"
msgstr "讀取 Samba 服務設定"

#. translators: progress stage
#: src/modules/SambaServer.pm:149
msgid "Read Samba accounts"
msgstr "讀取 Samba 帳號"

#. translators: progress stage
#: src/modules/SambaServer.pm:151
msgid "Read the back-end settings"
msgstr "讀取後端設定"

#. translators: progress stage
#: src/modules/SambaServer.pm:153
msgid "Read the firewall settings"
msgstr "讀取防火牆設定"

#. translators: progress stage
#: src/modules/SambaServer.pm:155
msgid "Read Samba service role settings"
msgstr "讀取 Samba 服務角色設定"

#. translators: progress step
#: src/modules/SambaServer.pm:158
msgid "Reading global Samba settings..."
msgstr "讀取全域 Samba 設定..."

#. translators: progress step
#: src/modules/SambaServer.pm:160
msgid "Reading Samba secrets..."
msgstr "正在讀取 Samba 秘密..."

#. translators: progress step
#: src/modules/SambaServer.pm:162
msgid "Reading Samba service settings..."
msgstr "正在讀取 Samba 服務設定..."

#. translators: progress step
#: src/modules/SambaServer.pm:164
msgid "Reading Samba accounts..."
msgstr "正在讀取 Samba 帳號..."

#. translators: progress step
#: src/modules/SambaServer.pm:166
msgid "Reading the back-end settings..."
msgstr "正在讀取後端設定..."

#. translators: progress step
#: src/modules/SambaServer.pm:168
msgid "Reading the firewall settings..."
msgstr "正在讀取防火牆設定..."

#. translators: progress stage
#: src/modules/SambaServer.pm:170
msgid "Reading Samba service role settings..."
msgstr "正在讀取 Samba 服務角色設定..."

#. translators: progress finished
#. translators: write progress step
#: src/modules/SambaServer.pm:172 src/modules/SambaServer.pm:293
msgid "Finished"
msgstr "已完成"

#: src/modules/SambaServer.pm:186
msgid ""
"Cups is required by samba for printing to \n"
"work correctly. Do you wish to disable printing?\n"
"Note: To reenable printing you will need to \n"
"manually enable the \"printers\" share and install cups."
msgstr ""
"Samba 需要 CUPS 才能正常列印。\n"
"是否要停用列印？注意︰若要重新啟用列印，\n"
"您將需要手動啟用「印表機」公用並\n"
"安裝 CUPS。"

#. Samba-server read dialog caption
#: src/modules/SambaServer.pm:263
msgid "Saving Samba Server Configuration"
msgstr "正在儲存 Samba 伺服器組態"

#. translators: write progress stage
#: src/modules/SambaServer.pm:268
msgid "Write global settings"
msgstr "寫入全域設定"

#. translators: write progress stage
#: src/modules/SambaServer.pm:270
msgid "Disable Samba services"
msgstr "停用 Samba 服務"

#. translators: write progress stage
#: src/modules/SambaServer.pm:272
msgid "Enable Samba services"
msgstr "啟用 Samba 服務"

#. translators: write progress stage
#: src/modules/SambaServer.pm:274
msgid "Write back-end settings"
msgstr "寫入後端設定"

#. translators: write progress stage
#: src/modules/SambaServer.pm:276
msgid "Write Samba accounts"
msgstr "寫入 Samba 帳號"

#. translators: write progress stage
#: src/modules/SambaServer.pm:278
msgid "Save firewall settings"
msgstr "儲存防火牆設定"

#. translators: write progress step
#: src/modules/SambaServer.pm:281
msgid "Writing global settings..."
msgstr "正在寫入全域設定..."

#. translators: write progress step
#: src/modules/SambaServer.pm:283
msgid "Disabling Samba services..."
msgstr "正在停用 Samba 服務..."

#. translators: write progress step
#: src/modules/SambaServer.pm:285
msgid "Enabling Samba services..."
msgstr "正在啟用 Samba 服務..."

#. translators: write progress step
#: src/modules/SambaServer.pm:287
msgid "Writing back-end settings..."
msgstr "正在寫入後端設定..."

#. translators: write progress step
#: src/modules/SambaServer.pm:289
msgid "Writing Samba accounts..."
msgstr "正在寫入 Samba 帳號..."

#. translators: write progress step
#: src/modules/SambaServer.pm:291
msgid "Saving firewall settings..."
msgstr "正在儲存防火牆設定..."

#. /etc/samba/smb.conf is filename
#: src/modules/SambaServer.pm:317
msgid "Cannot write settings to /etc/samba/smb.conf."
msgstr "無法將設定寫入 /etc/samba/smb.conf。"

#. summary item: configured workgroup/domain
#: src/modules/SambaServer.pm:414
msgid "Global Configuration:"
msgstr "全域組態："

#: src/modules/SambaServer.pm:416
#, perl-format
msgid "Workgroup or Domain: %s"
msgstr "工作群組或領域：%s"

#. summary item: selected role for the samba server
#: src/modules/SambaServer.pm:420
#, perl-format
msgid "Role: %s"
msgstr "角色：%s"

#. summary item: status of the samba service
#: src/modules/SambaServer.pm:423
msgid "Samba server is disabled"
msgstr "Samba 伺服器已停用"

#. summary heading: configured shares
#: src/modules/SambaServer.pm:427
msgid "Share Configuration:"
msgstr "共用組態："

#. summary item: no configured shares
#: src/modules/SambaServer.pm:433
msgid "None"
msgstr "無"

#~ msgid "Step 2 of 2"
#~ msgstr "2 步驟之 2"

#~ msgid "Current Domain Name:"
#~ msgstr "目前的領域名稱："

#~ msgid "Samba Server Type"
#~ msgstr "Samba 伺服器類型"

#~ msgid "Not available because a PDC is present."
#~ msgstr "無法使用，因為已存在 PDC。"

#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Samba Server Type</big></b></p>\n"
#~ "<p>A domain controller allows Windows clients to log in to a Windows NT "
#~ "style domain.</p>\n"
#~ "<p>The backup controller uses another domain controller for validation.\n"
#~ "The primary controller uses its own information about users and their "
#~ "passwords.</p>\n"
#~ "<p>The options available in the configuration dialogs depend on the "
#~ "settings in this selection. Windows NT style domain controller "
#~ "functionality will be phased out in future releases.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>Samba 伺服器類型</big></b></p>\n"
#~ "<p>網域控制器允許 Windows 用戶端登入 Windows NT 式網域。</p>\n"
#~ " <p>備份控制器使用其他網域控制器進行驗證。\n"
#~ "主要控制器使用自身有關使用者及其密碼的資訊進行驗證。</p>\n"
#~ " <p>組態對話方塊中的可用選項取決於此選項中的設定。Windows NT 式網域控制器"
#~ "功能將在後續版本中逐步廢棄。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Samba Server Type</big></b></p>\n"
#~ "<p>A domain controller allows Windows clients to log in to a Windows "
#~ "domain.</p>\n"
#~ "<p>The options available in the configuration dialogs \n"
#~ "depend on the settings in this selection.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>Samba 伺服器類型</big></b></p>\n"
#~ "<p>領域控制器允許 Windows 用戶端登入 Windows 領域。</p>\n"
#~ "<p>在組態對話方塊中的可用選項\n"
#~ "取決於在這裡的設定。</p>"

#~ msgid ""
#~ "Because users are currently connected to this Samba server,\n"
#~ "the server configuration has been reloaded instead of restarted.\n"
#~ "To confirm that all settings are applied despite possibly disconnecting "
#~ "the users,\n"
#~ "run '/etc/init.d/smb restart' and '/etc/init.d/nmb restart'"
#~ msgstr ""
#~ "因為目前有使用者連線到此 Samba 伺服器，\n"
#~ "所以已重新載入伺服器組態，而非重新啟動。\n"
#~ "若要確認所有設定都已套用，而不管可能導致使用者中斷連線，\n"
#~ "請執行 '/etc/init.d/smb restart' 和 '/etc/init.d/nmb restart'"

#~ msgid "Firewall Settings"
#~ msgstr "防火牆設定"

#, fuzzy
#~| msgid "SSL Support"
#~ msgid "Snapper Support"
#~ msgstr "SSL 支援"

#~ msgid "Please enter a new share name."
#~ msgstr "請輸入新的共用名稱。"

#~ msgid ""
#~ "Share '%1' already exists.\n"
#~ "Please choose another share name."
#~ msgstr ""
#~ "共用名稱 '%1' 已經存在。\n"
#~ "請選擇其他共用名稱。"

#~ msgid "SSL"
#~ msgstr "SSL"

#~ msgid ""
#~ "<p>Use <b>Add</b> to add a new configuration option, <b>Edit</b> to "
#~ "modify\n"
#~ "an existing option, and <b>Delete</b> to delete an option.\n"
#~ "Use <b>Up</b> and <b>Down</b> to change the order\n"
#~ "of the back-ends.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>使用<b>「新增」</b> 新增新的組態選項、使用<b>「編輯」</b>修改\n"
#~ "現有的選項和使用<b>「刪除」</b>刪除\n"
#~ "選項。\n"
#~ "使用<b>「上」</b>和<b>「下」</b>變更後端的順序。\n"
#~ "</p>\n"
